Uber推預約的士服務 天誠車行臨時「縮沙」合作告吹

Uber香港今日宣布，在程式內增設「Flash」交通選擇，為乘客配對最就近的UberX或的士司機夥伴，冀未來有更多的士業界參與，但現時未能透露有多少的士參加計劃。但其的士合作夥伴、天誠汽車集團業務持有人劉偉堅未有出席記者會，意味著雙方合作告吹。

早前Uber表示與天誠汽車集團有限公司一同召開記者會，但天誠汽車業務持有人今日未有出席，只得Uber單方面介紹新服務。被追問與的士業界合作詳情，Uber北亞區公共政策總監Emilie Potvin稱 ，尊重天誠不與Uber合作的決定。但她未有透露新服務有多少的士業界參與，她說，「現時是先導計劃」，需待服務運作數個月後才會公布。

Uber介紹時指出，由今日起於App內增設全新「Flash」交通選擇，系統可自動為乘客配對最就近的UberX或的士司機夥伴，亦設有匿名顯示乘客電話，乘客及司機夥伴可提供相互評分機制及24小時乘客支援服務，以保持服務質素。同時，系統繼續保持現有功能，包括即時定價，預計抵達時間（ETA），應用程式內通訊，即時位置分享，預計到達目的地時間（ETD），平分車資，報告及認領失物以及電子支付車資等等。

Flash的價格與UberX相同，乘客能於確認行程前在Uber App上得悉該行程之即時定價及其他相關費用。Uber北亞區公共政策總監Emilie Potvin表示，十分高興能於香港推出Flash試驗計劃，「Uber期望幫助的士夥伴增加經濟效益之餘，亦讓不同人士於城市間的穿梭變得更便捷。」她又指，Uber誠邀各的士業界參與，體驗Uber以科技所能帶動的可能性，冀增加道路上的流動性為香港創造機會。

為慶祝新服務推出，由今日至3月11日期間，凡成功使用「Flash」配對的士服務之乘客將於行程結束後獲得兩程50元的折扣優惠。Emilie Potvin強調，Uber是以包車形式運作，符合香港法例，需Flash的收費模式與UberX相同。

建立時間：11:36
更新時間：12:44

Uber真係想搞咪自己拎幾千萬買十個的士牌囉
搞得掂有錢賺班牌主就自然會同你合作啦

我call uber係想坐私家車 唔係的士喎
call的士使咩用uber

90% DC9 又串又無家教, 又唔找毫子, 4捨全入, 有得簡搭黎託7

啱

反正的士牌當投資

天誠車行老闆比人恐嚇家人安全，同埋保險公司威脅唔幫佢續第三者保險，反競爭行為昭然若揭。
From: SCMP

點解無中文媒體報？

的士根本落後 幾十年不變
牌主就當投資 一定要年年升值